川普的勝利 美國第二季GDP成長4.1％

川普的勝利 美國第二季GDP成長4.1％

據彭博消息，消費支出推動第第二季美國經濟成長率達到4.1%，創下2014年以來的最快增速，使美國總統川普可以宣稱其政策取得勝利，儘管大多數分析師認為這種高成長只是暫時性的。

第二季折合年率4.1%的增長速度略微低於彭博調查得出的預測中值4.2%。美國商務部週五還公佈，第一季的經濟增長速度從2%向上修正為2.2%。第二季度消費支出增長4%，超過預期，非住宅商業投資增長7.3%。

第二季淨出口對經濟增長貢獻了1.06個百分點，貢獻幅度為2013年以來最大，部分上反映了報復性關稅之前大豆出口量激增，也說明了國內生產總值構成要素中一些數據的高波動性。庫存拖累GDP增長一個百分點，是2014年以來的最大幅度，受到大豆、藥品、雜貨以及石油和相關產品庫存下降的影響。

無論如何，第二季GDP增速使川普能夠宣稱其政策取得了成功，其中包括自雷根時代以來力度最大、並可能提振了消費者支出和商業投資的稅收改革政策。然而，關稅戰爭帶來的風險和減稅的影響逐漸減弱等原因也使分析師認為經濟難以持續以如此強勁的速度增長。

咁成熟經濟體有2%增長已經好好

證明稅改、加息、關稅已經令大量資金回流，支那死頂緊

侵侵會唔會成為當代繼列根以來最偉大嘅總統

左膠表示 係黑鬼之功

力架馬養到支那咁肥 搞到人地心雄周圍撩人

奧巴馬相形見絀

左膠話係黑鬼既基礎打得好

贏就黑鬼 輸就trump trump
左膠邏輯

美國人有侵侵做總統真係好幸運

支那又贏了